Самый верхний уровен прошивки.  Аппаратно-независим. Зависит уже от специфики прошивки и целевого устройства.

На этом уровне можно рассмотреть разные версии прошивок:

* MVP-версия - которая тестирует функции прибора. минимальный набор. 
* Release-версия - собственно версия  с гуи и  т.д.
* API-Test - прошивка которая используется для тестирования работы апи прошивки. нужна больше разработчиком. возможно часть MVP-версии


на этом уровне еще можно рассмотреть разделение на две составляющие:

* GUI - отвечает за работу прибора
* CMD - консольный интерфейс. 

если консольный интерфейс скорее всего будет итегрирован в исходные коды функций hostfw прошивки. То gui - вполне возможно нужно рассмотреть как отдельную часть. Так как вполне возможно что GUI исходники будут генерироваться в зависимости от дерева меню. 
Как это сделано сейчас в проекте v50

